打破多年傳統 蔡英文被拜登政府矮化成「台灣民選代表」

就近期共機擾台，美國務院發表聲明稱蔡政府為「台灣民選代表」，讓綠川粉相當失望，認為拜登政府的對台政策可能從川普後期大幅倒退。圖為共機擾台與美國國務院官方推特圖徽。

國務院發言人普萊斯(Ned Price)日前以「台灣民選代表」稱呼蔡英文總統，引起外界擔憂拜登政府對台政策從川普時期的做法大幅後退。對此名經紀人夏春湧直言，一個國家的政府，老是希望別人肯定，其實很悲哀，但民進黨一直都是靠著美國施捨過日子，而他也希望蔡政府能夠知足，因為再囉嗦的話，可能連「表」都「代」不成了。
夏春湧29日在臉書上表示，其實美國國務院說的沒有錯，蔡政府確實是「民選代表」，並指民進黨人聽了心裡很不痛快，因為離他們的獨立建國，夏春湧還以去菜市場買豬耳朵，結果老闆給了你豬頭皮，雖然心裡很不爽可是又得罪不起這個老闆，不管愛不愛吃都要收下的情境來比喻。

夏春湧認為，一個國家的政府老是希望別人的肯定，說起來有點悲哀，可是民進黨一路下來就是靠美國的施捨在過日子，老大愛怎麼說民進黨政府也只能吞下，因為只要美國插手這個國家一定分裂，「就算你不想分美國也會幫你分，否則他的武器賣給誰？」
夏春湧指出，選前川普給台灣畫了一個大餅，民進黨信以為真，結果後來當選的是拜登，蔡政府還變成了「民選代表」，用如喪考妣都無法形容，並指指有蔡政府會相信美國會了自身利益放棄中國大陸。夏春湧更直言，拜登一定會和大陸方面談判，全世界都相信，這就是國際現實，一直以來都是如此。
夏春湧還說，其實蔡英文政府不必太在意是不是「民選代表」，起碼比香港好一點，只怕台灣政府有一天變成「官派代表」，蔡英文政府就不只是如喪考妣，「大概連考妣都找不到了！」，他認為蔡政府應該要知足，最起碼現在還能「代表」，再囉嗦大概連「表」都「代」不成了。

中大政政博士召喚

由李登輝總統講到而家。突然改口唔准講總統

預左台灣依兩三年被中共搞掂？
不過有冇咩原文

美利堅民選代表拜登

支共又贏

支那左翼

蕭生一J完即出事

連登左膠 :
美國點解要老奉幫台灣
一個中國唔嬲係正確

篇野中國時報出

＃11

真係乜阿豬阿狗都可以做專家

夏春湧早年做過清純玉女沈雁、江玲，曾挖掘齊秦、黃仲崑、胡瓜、陽帆，更一手捧紅林志穎...為了妻女，夏春湧結束與林志穎的合約後就移民加拿大...

真係典型藍絲軌跡

The United States notes with concern the pattern of ongoing PRC attempts to intimidate its neighbors, including Taiwan. We urge Beijing to cease its military, diplomatic, and economic pressure against Taiwan and instead engage in meaningful dialogue with Taiwan’s democratically elected representatives.

We will stand with friends and allies to advance our shared prosperity, security, and values in the Indo-Pacific region — and that includes deepening our ties with democratic Taiwan. The United States will continue to support a peaceful resolution of cross-strait issues, consistent with the wishes and best interests of the people on Taiwan. The United States maintains its longstanding commitments as outlined in the Three Communiqués, the Taiwan Relations Act, and the Six Assurances. We will continue to assist Taiwan in maintaining a sufficient self-defense capability. Our commitment to Taiwan is rock-solid and contributes to the maintenance of peace and stability across the Taiwan Strait and within the region.

藍營：有眾數，矮化蔡英文

係美利堅左膠民選代表拜登

我意思係中共會搵好多方法去今到台灣睇低自己,就好似BNO咁樣放大1/2個壞點就講到成件事冇晒用..
我覺得只要台灣人自己唔投降台灣係守得住
btw.我都信china joe 唔會對中國有幾強硬

以前用咩terms先？
其實佢真係民選代表ga

China Joe 出賣呆灣時候到了

source 都唔講 , OP 5 毛黎 ?

呆灣會唔會有移民潮，ChinAmerica 開放移民

睇返英文原文，有咩問題....